# 11. Регулярні вирази. Перевірка даних∗
## Тема
- Ознайомлення з принципами використання регулярних виразів для перевірки рядка на відповідність шаблону.


## 1. Вимоги
1. Продемонструвати ефективне (оптимальне) використання регулярних виразів для перевірки коректності (валідації) даних, що вводяться, перед записом в domain-об'єкти відповідно до призначення кожного поля для заповнення розробленого контейнера:

- при зчитуванні даних з текстового файла в автоматичному режимі;
- при введенні даних користувачем в діалоговому режимі.



### 1.1 Розробник
- Москаль Кирило Артемович
- КН-921в
- 12 варіант

### 1.2 Загальне завдання
- Розробити прогрму 
- Оформити роботу


### 1.3 Задача
див. у 3

### 2. Засоби ООП
- Java code convention
- JDK:
- ООП
### 2.1 Ієрархія та структура класів
- 1. Main
- 1. FileValidator

### 2.2 Важливі фрагменти програми:
 
~~~java
    // Метод для перевірки імен
    public static boolean validateName(String name) {
        Matcher matcher = NAME_PATTERN.matcher(name);
        return matcher.matches();
    }
    // Метод для перевірки електронної пошти
    public static boolean validateEmail(String email) {
        Matcher matcher = EMAIL_PATTERN.matcher(email);
        return matcher.matches();
    }
~~~

## Варіанти використання
Демонстрація роботи валідації та патернів 
## Висновки
На цій лабораторній роботі навчились працювати з валідацією та патернами